[分化藍絲]最簡單方法就係教長輩Fact Check

要用教育性嘅方式去教佢地分真假

例如藍絲post常用字眼：
網傳
一群
一位
心聲
沉默

常見錯誤：
繁簡夾雜
字面話已確認，但係完全無佐證/消息源頭

提佢地見到依d post記得追問sd俾佢嘅人，教佢地追尋來源

例如：
👇朋友傳來，還是小心些！

*小心加料口罩*
近日有人扮好心在地鐵站免費派口罩。佢哋向擬出站人仕聲稱因警方施放催淚彈，所以街上空氣混濁！特意向市民大眾派發口罩以策安全。
我太太同學有人接過口罩戴上之後，馬上感到頭暈眼花，故此很懷疑有壞人利用派發加料口罩，之後打劫😤大家提醒家人唔好接收🙏🏻🙏🏻

記得焦點集中喺太太邊位同學，要立即知道其真實身份，而且要俾對方感受到係熱心想幫太太同學，會為其安排化驗所化驗相關口罩，搜證舉報暴徒。

從而逼個長輩反問返sd俾佢嘅人，大家一齊搵個源頭太太同學，由於依d post永遠都係9up，藍屍就會反向收皮。